三星深圳廠方遷往東南亞 蘇州外商投資斷崖式暴跌

【三星深圳廠方遷往東南亞】
【蘇州外商投資斷崖式暴跌】

三星在深圳的通訊設備生產廠房，月初開始已逐步辭退三百多名員工，到現在已停止運作。好像三星這樣外資企業廠房關閉，是否個別事件呢?

一直以外資企業主導的蘇州，自2013年外資企業的工業投資創出1200億歷史高峰後，就逐年下降，到去年已累積跌了30%，至今年一、二月份，蘇州總體的工業投資，就只剩下99億元人民幣，跌幅比去年同期超過了五成。這些數據跟過去幾年多間大型外資企業從蘇州撤離中國，相當吻合。

至於蘇州和深圳相似的地方，就是過去五年工業投資佔比下降期間，地產投資就逐年上升。

#外資大撤退
#三星唔玩了
#蘇州今非昔比
#有線中國組

蚛蟈又贏

蘇州總體的工業投資，就只剩下99億元人民幣，跌幅比去年同期超過了五成

求仁得仁啦

地產投資就逐年上升。 呢鋪好睇

中國或成最大贏家

係普遍後生都唔想做廠, 而且人工又越黎越高, 黎緊大把廠執

又贏

轉型了，又贏

轉起高樓又炒過

中家

東莞好快又興旺起黎

國贏

三星敗走，贏國又贏

冇五毛

係呢個POST留言沒錢分

懶得留